【緊急】百億期權押注港元急貶 賭跌穿7.85弱方兌換保證

【大和指若港失特殊待遇 走資加劇】百億期權押注港元急貶 賭跌穿7.85

市場對「港區國安法」引發的政局和社會不穩感憂慮，港滙市場出現波動。市場消息稱，上周 #港滙 期貨及期權市場均見看淡情緒升溫，港元12個月遠期一度反映市場預計港滙將跌見7.83水平，投機意味較重的期權市場更曾出現行使價觸及甚至跌破7.85水平交易，交易量在上周五（22日）更罕見急增至37億美元（近290億港元），其中三分之一近百億元押注將觸及或跌穿7.85的 #弱方兌換保證。此外，金管局昨日向各業界團體發出函件，強調「港區國安法」不會對本港貨幣和金融體系造成影響。

滙市本周雖稍為回復平穩，但大和指出，「港區國安法」或引發新一輪中美角力，《美國－香港政策法》下香港的特殊待遇一旦被美國取消，資金流走速度將增加，屆時港滙料會轉弱，港元拆息（HIBOR）亦會因而抽升。

金管局總裁 #余偉文 在《匯思》撰文指出，金融業界關心「港區國安法」對香港金融體系的影響，他強調，本港的貨幣和金融體系不會因而有任何轉變，重申資金自由流動和港幣自由兌換，將一如既往受到《基本法》第112條的保障，而聯繫滙率制度仍是金融體系重要支柱，外滙儲備逾4400億美元為香港貨幣基礎兩倍多，可支持貨幣穩定，並稱銀行體系資本雄厚及流動資金充裕，資產質素良好，營運方面具備高度應變能力。網誌又提到，金融市場運作平穩有序，港元或銀行系統均無明顯資金外流。

據悉，金管局昨已把內容類近的文件發給各業界團體，傍晚才向公眾發《匯思》，發言人回覆，一直有就不同議題與業界及不同持份者保持溝通。

港滙市場在過去數個交易日出現波動，期貨市場看淡情緒較明顯，12個月美元兌港元遠期美電溢價上周五抽升至795點子，按當時滙價計算，即反映市場預期12個月後港滙弱見7.83。

期權市場更為波動，彭博引述數據指出，上周投機者通過衍生產品押注港元大幅貶值，港元期權成交量在上周五飆升至37億美元，其中三分之一押注港元兌美元將觸及或跌穿7.85的弱方兌換保證水平。

哦... 你自己都唔肯走喇

外匯儲備冇咁易用曬

似係賭星期四

都唔知借咗幾多俾支那冇還到

送俾支那幫你投資廣州 唔驚

好on9
出信話無事嫁無事嫁就真係無事咩

一方面話買武係保護世界和平
一方面又不斷侵略人地

人地怕左你走佬
你就出信話“唔洗擔心嫁，無事嫁”

又要國家幫手